中三揀科其實真係影響一生

揀錯科就玩完

投錯胎已經影響一生啦

爸爸

投錯胎其實真係影響一生

中三化學物理好簡單，以為自己讀上去都一樣咁簡單，結果

揀左geog已伏

駁唔到

或者冇揀物理,m1,m2,基本上唔使讀工程qfin

無揀ict做it狗

唔洗咁嘅～人生好多變數

無伏wor
chem bio先伏，難到

出世哥下已經影響一生

geog已經係我覺得最唔伏嗰科

geog + phy

BAFS+ICT

中三Chem 70分揀左佢然後三年冇pass過

唔覺得有揀ICT影響有幾大

係

反而冇揀phy做it狗就事大啦
聽講hku cs唔收冇讀phy既人

係

揀錯限制左出路

正常既，無phy思維差好遠

冇揀m1/2 後悔足三年

淨係Phy M1 M2 呢D理科
中三唔揀 以後都已經無得揀

地理係外國係最搵到食個幾範

Bio係難到戇鳩

一樣喎巴打
利申：上到U發覺同文盲無分別

Bio大伏
理科入面 實用黎講Phy>Chem>>>>>>>>bio

geog都叫伏

揀ict但上U焗我讀數同物理
出到黎垃圾咁款

+1 最高分45

我中三揀左phy chem bio m2
宜家讀緊design

揀咗Geog同Hist

我補習學生都好迷惘
我又驚誤導佢

中三個時chem 90幾分
依家lev2

ICT multi media core真係伏到仆街

最好讀 最易有星一定係史科 好後悔無揀到

中學有咩科真係重要
三年野係大學都係半個Course

揀左phy但drop左phy

越大越後悔中學冇讀好數學同物理，大學走咗去讀文史哲，而家基本上stem相關既工都唔使諗

後悔冇讀埋西史
如果唔係應該入到三大。。。

冇後悔冇揀理科，因為根本讀唔掂

外國geog搵石油
香港geog撚石頭

諗緊揀bio定係chem

升咩中學已決定一切

大學嗰陣仲以為自己讀文史哲好脫俗，其實真係冇撚用，讀吓IT都好過

Same

Chem

phy chem 無讀m1 m2
phy 都還可以 chem真係讀到狗屎咁

廢柴 chem retake完都係得4 好彩入返U

agger, 有學校唔想拉低percentage，淨係俾top10%讀M1M2

真
當初唔識諗 求其揀左屋企樓下既band3中中
如果讀英中依家啲英文就唔會咁

geog本身唔係一個伏
伏就伏在你個老師幫你揀E3
TRANSPORT

岩啊 揀左理科 成個大學生涯上堂冇女仔
連上堂既唯一動力都冇埋

千其咪揀Bio

Bio入nursing咪得

我Phy同chem都屎過狗屎
但m1就還好
最後悔冇讀eng lit

個時覺得會計好有前景，揀左bafs,愈讀愈唔開心 ，上左u揀major,心諗點都唔可以揀番accounting,起碼要揀finance,點知見身邊個個fd都話會計最有前途最易搵工 ，最後揀左會計。到出尼搵工話比自己聽千祈唔可以入四大做audit,點知自己on9重蹈覆轍

家陣日日ot 到永遠

讀文科玩9完
除非你有揸死成兜嘅勇氣

你個名

屌你大笑左出黎

你on9啦
冇bio底讀醫療科好撚慘好辛苦

利申：冇讀bio nursing

簡左撚左文科
到jupas果陣一樣分d fd入engine account nursing 搵食 我就乞食

same

一句講曬
唔好揀bio同chem

讀文科得兩科搵食科可以簡,gbus 同law 正常人點揀到

簡左Bafs,高form考試未合格過

揀左bio
早知揀m1 又易d又有用d

揀左Bio之後由form 4開始冇試過pass
第一次pass竟然係dse

Bio + geog
geog都還好 上下堂有d common sense都叫易明 但好撚多野背

Bio中三拎到好成績好似好易讀咁 就出撚曬事
自從中5就冇乜聽書 加上個阿sir又唔嚴 sba都係抄返黎 最後要轉中文讀

唔揀phy真係智撚障 中學讀phy大學咩科都揀到

Same
會唔會係同校

engine 最少要phys+m2
sci 一科大學想讀既科+m2
其他是撚但

中學bafs加ict
本身揀bafs覺得應該唔伏應該幾簡單
點知學校考試只係合格過幾次
好彩最後攞到4又夠分入到u
Btw反而覺得ict幾易

利申phy econ m2 +bafs

Bio先冇伏 你上大學讀醫讀Nursing讀poly三寶全部都睇重Bio
有啲bio weighting直頭x10

Prof用左半堂時間清嗮m1,m2 d calculus

呢個真

關事咩
我冇讀phy 大學programming 都照A+
有讀phy d engine 仔唔見得programming 會好d
CS 同phy 根本都唔關事

Ict等於用兩年幾時間讀人地幾個月就搞掂嘅課程,
Hea到核爆,
但份卷大伏
好後悔冇揀phy

chem讀完好似冇乜用

acct都係
一堂教哂成個中四acct

唔會掛

Phy同programming真係幾乎冇關係
係hardware嗰邊就要phy

個個都話自己讀果科難架啦

跟返自己興趣咪得囉

無讀phy，上黎要逼我讀番
利申programming A

冇bio chem phy大學已經揀唔到一咋科

ICT不知幾易
係份卷on9到震

呢個真，我仲要係第一屆玩，D野你唔係唔識就硬係唔知條問題想點撚樣
結果係校內test高分出到去緊緊pass

喺現存dse制度，有讀Physics先叫有讀過中學

最仆街係因為興趣揀ict
而上到黎想讀IT，佢又唔睇你ict
而要你讀你唔想讀嘅科

呢樣真

中三phy全級第一
今年dse 4都唔知保唔保撚到

中三chem 70分 然後3年>80分

有邊科係唔伏？

係 冇讀理科天份

你做乜鳩咁隨波逐流

有乜慘過讀唔到自己興趣果科
無人地咁叻就爭唔入
乜撚野制度黎

其實中學bio真係好易 大家一個slide概括哂一課

bio chem

當年on99揀ict1咗

係
利申 揀咗ict 5**
岩岩好夠分入U

當年geog+ICT
結果geog 4 ICT 2

諗緊econ定中史

當初Bio Chem 伏

當年bio全紀第一，好彩冇讀

級

ching你整個powerpoint 概括曬全個syllabus 得唔得

依家讀緊環境科學
中學個陣都冇讀過geog

你嗰啲叫programming,係撚cs

Computer graphic computer vision machine learning robotics全部都有phy element

好撚後悔讀chem
不過好彩讀左econ 同bafs

中3 揀左bio , 讀到果D花已經頂唔順, 後期果堆講eco system ,genetic書好似用都冇用過

我都係第一，但係伏撚咗，上到U都係讀bio
仲要係U讀到勁低分

計數多，背完3條law of motion就完

BAFS+Hist
history低form果陣好有興趣，但上到高中發現多嘢背到嘔
阿sir其實教咗我好多嘢，啟發咗我好多，但佢就係無講過任何DSE skills/題形要點答 ，好彩臨考前一個月去咗補雞精班，最後都有5
BAFS我地係主要accounting，一開始完全無興趣，F.4-F.5頭無合格過，依科全級排尾15名
但阿sir教得十分好，每個concept都講得好清楚，又會有自家skills，而且又寧願唔陪佢個女，同我地瘋狂OT操卷，我F.5尾開始大進步，F.6我試過全班第二高 最後DSE都有5
BAFS個阿sir好有料，好有心，又識教，好多謝佢

我今日M2甩難，望住班傻鳩溫bio

理科撚
道聽途說physics難過chem所以drop左physics 好撚後悔 chem冇合格過

Agger 但後悔揀左Chem

啲人成日覺得bio好易，我覺得仲難撚過chem
多野記得嚟又唔可以就咁用

一定難過

有信心先好揀chem
我懶到仆街唔溫書bio都ok
Chem去補過習都fail

cs 數底緊要過其他
無讀phy ict都無問題
無m1/2 先慘

A level 果時
理科班好似好多都揀phy chem pure math
通常唔揀bio
聽講係呢個組合大學揀咩科都得 !?

極後悔一科phy chem bio都冇揀

我個時bio同geog都好好，但我鐘意phychem多D，所以都係揀自己鐘意既科最好，起碼有心繼續讀

bio + econ 大家點睇想揀

背撚死你

理科過來人
有讀M1 + phy + cham+ ICT

如果你將來諗住讀大學，M1勁有用，因為大學教既math 就係M1，當人人都煩緊呢科，你就無難道 GPA過3無難道
ICT,你要選修揀program 先有用，其他都係廢。因為到出黎社會，你識program /network 先至係比人優勝
Phy, 咁多理科最實用，因為你日常生活會用到
Cham , 除非你諗住做醫，否則無用

利申: 做緊國際公司既IT狗

奇怪，但自己鐘意最重要

今年揀科 好困擾

巴打背書ok?

一睇到個po講揀科即刻仆左入黎，點知越睇越驚

econ好撚難
不過已經係揀得落手既其中一科

OK,真係要背嘅話我實背到

Geog + Chi History + Chem

文科全部有* Chem 4

其實有心讀就ok，問下自己同埋評估下先揀，good luck

主要都係bio，econ輕鬆讀少野背

而且對bio真係好大興趣，而且有80幾分

考到一百分都冇用 高中大洗牌

多謝巴打真係好撚大壓力. 利申:公屋仔

初中不可作凖，或者搵師兄姐借書睇下先

揀左sci 唉

Bio我讀得幾開心喎 啲實驗又好玩 又學到日常生活有用嘅野

唔撚比我讀phy迫我讀bio 最後bio拎左2

唔係普通背書背默
係要用你背過既幾十本書內再組織邊啲岩用黎引證
我就係因爲背野唔勁先由BIO轉讀ICT

上到去你就知
利申：三科理科淨係無讀bio

我嗰時直頭就係讀呢幾科但大學讀文科

睇過，完全冇反感，仲越黎越有興趣

其實係學校揀，學生冇得揀，多數都選修website+ multimedia，好少選program，network，甚至database

比我再揀
我會揀phy chem econ m2 完美配搭

咁仲洗諗 有興趣又有信心嘅話點都好過我中三揀左冇興趣嘅野

真係好多謝巴打冇話我係中學雞仲比意見我連登有愛

當日揀唔到讀得最好最有興趣既bio，結果高中on99 讀埋啲無興趣既 Chem Bafs

可以肯定如果當日我揀科bio排第一，今日絕對會係行緊一條唔同既路

其實我個bio 啊sir之前同我講，睇得出我有心讀，話如果我真係揀bio會留個位比我但都有壓力

我學校就係揀program ，真係好少校揀，連考DSE program 都要出青衣考,當時唔係讀果區，仲要係學校搭一個鐘車出去

當時我地都話好難，學校做咩咁on 9揀
但之後發覺揀工你可以揀app development /programmer ，因為個玩法一樣
所以而家諗學校無揀錯

dse野有幾難

有興趣就揀啦 有興趣就會有心機讀好佢
人地話伏既科都一樣有人考5** 使乜理
不過都係要講 低form考得好同高form考得好唔好係一啲關係都冇 所以唔好睇分揀科

你做咗狀元先好講野啦

咁 on 9，咁巴打而家做緊咩?

垃圾chem

你有冇諗過遲啲會返咩工？

見過唔少初中以為自己好勁，上到理科班去收曬皮嘅人。不過依家讀理科出路就多啲

物理治療師

有咩壓力 好撚多野你都估唔到 第時後悔第時先算 你邊顧得咁多
好似我咁文科人去左讀理科就話on9姐，你本身有興趣又有能力你驚乜鳩

咁又冇咁誇

phy + bio
bio 無咩用

揀咗phy chem bio m2冇drop到科
F.3嗰陣第一個combination係依個，第二個已經係中史 history BAFS
學校冇中國文學讀，又唔想讀商科，結果放棄咗中史冇讀(f.3攞過中史scholarship 個老師仲問我點解唔揀 )
依家好撚後悔，4個x都唔差，但係我發現自己真係對中史同文學好有興趣，有諗過u讀中文系，但係依3年完全冇浸過一定輸蝕畀人
勿相認

揀左文科 番唔到轉頭

我學校有phy 文學 econ/ba/bio/ict 呢個組口
我都後悔無讀文學

上年揀左phy econ bafs m2

後悔揀左ba

中學讀中史文學，而家咪又係u讀中文，幾好呀

其實我今年應該中四，但中一嗰陣個人未生性，浪費時間，留左一年但之後諗通左，唔想再比人睇死，由當年全級最尾(135名)升到而家62名好想揀到好科入三大，然後屌柒嗰班日日笑我留班嘅仆街仔

不過 anyway ， 行行出狀元
如果果科真係毫無作用，學校都唔會咁on j 開班
add oil

揀左eco phy m2 (ict已drop) 最hea既科都讀曬

好好珍惜，唔好亂drop
Bafs, econ好易讀+好grade
Phy m2幫你過理工科門檻+好grade

三大邊有物理治療

自膠sorry

我有諗過轉校讀文學㗎
不過我in嗰年間學校咁啱唔收f.4
所以算啦，可能係天意

讀醫療科 係一個學期入面 其中一科既一堂內容已經等於一本中學Bio書既內容

利申讀緊

屌

揀文學囉
如果你初中睇得明卡夫卡

咁bio + bafs 得唔得

Chem+ict

讀化學 悔終生

唔怕 學校唔俾drop
其實都係嗔下 有信心讀好

哈哈 學校條仆街就係揀左transport同zdr黎教

以為邊科邊科簡單啲就揀嗰科，咁搞法個個都揀嗰科然後直入八大啦

咩邏輯

諗起我明明想讀文學、ict
雨科我都可以揀曬+科phy
但係我無揀到，一科都無讀到

讀文學拎C但走左去讀環保

你想入物理治療應該讀埋physics

長項

巴打最後讀咩

第一條人生主線分歧線

phy chem econ m2
諗緊大學轉返文學

初中個應該連卡夫卡都未識

勿相認

垃圾

thx如果第時做到物理治療師，巴打有事我幫你搞掂佢

bafs+ict program+m1係咪最水泡又有用

phy chem
有理科思維真係好重要，讀讀下發覺自己原來啱文科但要焗讀先

你老味真係越睇越驚

有physics好啲，你喺 jupas嘅水泡會多好多個

冇思維有咩資格讀大學

比你地揀岩又點？ 揀岩就一定考讀好？個個都岩讀書？

讀書廢讀咩科都係要收皮架啦

巴打上面我語氣重左
不過揀有興趣有天份嘅野加上你嘅決心比揀邊科出路好啲重要
過來人
高中理科 但文科叻啲
冇補習中英文六年都全級頭幾 低form啲文科成日都滿分 理科差啲 但係老豆叫我揀理科 想我做醫療行業 同埋覺得做唔成醫療都有其他賺錢科
冇錯啊 我啲friend數學勁chem勁physics勁拎星咪入神科/賺錢科 但係我就最後大學一科理科都冇揀 因為得bio掂 其他唔夠人砌 浪費三年次次考試都勁大挫敗感 又好後悔 心諗自己做乜當時唔揀有天份嘅野 搞到入u少選擇過人 又唔揀得自己最有興趣嘅科 成日喱埋自己喊 想死

但係呢個post有好多巴打好後悔當年冇讀理科

中三掙扎左好耐phy chem bafs(acc)/hst 定 econ bafs(mgt) hst好
個時對chem econ hst有興趣 可惜冇得咁揀
本身填左econ bafs(mgt) hst 結果交表前最後一分鐘改左phy chem acc 咁就改變左一生
Chem中三本身頭5 Phy全級一半都冇
中四開頭好驚phy會衰 所以都叫上堂都算有聽書
結果中四全年phy chem都叫keep到頭10～全班中上嘅
結果恃住自己肯讀就搞得掂嘅心態 之後兩年冇聽過書都冇點溫書 結果dse應該等死
知自己係抵死嘅
好多人都話我似商科人多啲 其實我自己都覺
雖然phy chem係幾正 但始終係有少少後悔冇揀econ 反正大學都應該揀返商科
下年可能會retake 再自修econ 同 m1/m2 如果讀到

同意，中學冇讀理科，而家讀緊engine asso成績仲好好，即刻後悔點解當初冇讀理科，如果讀理科可能dse會高一兩分，咁就已經入到大學

認同,要計數嘅商科,engine,晒銀時一定有stat, M1打定底好好多
讀m2淨係engine,晒銀時先啱用
未揀定大學想讀咩可以讀M1,進可攻退可守

如果好似我咁讀唔掂嘅揀左都冇用

你17dse定18dse？
同是天涯淪落人呀
我都諗緊中大傳理，中文系就...
理科冇心水？

唉 如果當初有修理科
我條nursing路會唔會易行d

M1同ict考dse攞黎屈分都唔錯

比人水左讀中世史

會 不過咁諗 你只係遲過人讀 唔代表你差過人

我點解會揀撚左chem

讀傅理 新聞系都係乞食？

你知唔知自己係讀chem方面面對緊咩困難先？

+1

想問+1

其實計全部科我中文最好，自小語感強，小一到而家未跌出過全級頭三，啲作文仲會攞去登下報咁

個時想讀Phy chem bio
點知學校On99逼左我讀bio chem econ
搞到我Engine都揀唔到
不過最後科Econ 5*左，如果讀phy我諗我應該拎唔到應該入唔到E家個間大學

中學讀Bio Chem , 經asso 上番u 讀商科 ，中5 Applied Learning 讀電影 乜柒科都掂過 但周身刀無張利

中學應該讀啲令自己多啲選擇嘅理科（m2,physics)。
記住理科轉文科易,文科轉理科難
九成大學文科社科都冇要求你中學讀咩

人生最正確嘅決定
得呢科做到self contained同個philosophy最啱自己
齋讀數學可能無乜用，但讀完你就會發覺呢個世界得返背書會難到你

Bio chem

啱

點解冇人講art 比個sba同個仆街濕鳩art老師玩到唔想再畫畫

有冇人係覺得讀乜都冇所謂
對讀書係0興趣
利申Phy ,Chem 揀完冇興趣，但係又對其他科冇興趣 成積普通，平時唔溫書 chem拎5

我記得有個生物5**走去報ba

art?不了

不停今天的我打倒昨天的我
無嘢係絕對正確
所有定律都有例外

點解我要讀完之後再推翻自己，讀chem讀到好似砌骨牌咁一推就倒，我搵唔到讀嘅意義喺邊
我對呢個世界嘅運作、自然現象一啲興趣都無

真男人一定係phychembiom2讀哂

後悔無讀phy 同m2
chem bio 兩個唔差都有5 但發覺讀上去乜尻都要phy 同計數

ee先係，cs打program洗鬼physic咩

屌你，econ先好野，唔計m1,2 我敢講econ係最少野讀
我勸你就讀好佢

咁讀phychembiom2嘅女人叫咩

中史,bio和econ

後來退修bio

tritake 21分

第八大 念文科

最後發現自己對文科根本沒有興趣 甚至對甚麼科目都沒有
既然如此, 倒不如念理科

我講得出就預咗比人話不過點都好過第日先後悔
利申:中三留級

bio很像文科

al年代人，當年為咗科文學揀咗文科，然後成為一個落泊書生、搞到一事無成。
依家諗返起，明明自己最鍾意係計數、天文，中四五幾乎時間都擺喺數學文學入面，最後都係仆直。

真心少見女人讀哂成個package

咁細個有志向已經好好

屌 學校冇得揀bafs加ict
利申bafs加bio
唔想讀bio

屌撚晒你班話econ難讀ge form 3仔屎忽窿。
唔簡econ悔終身

easy as fuck

其實我唔知自已幾時死，只係想死前做好自已，唔值得一提

hi
但係我見住身邊本來take曬嘅人全部drop曬m2/phy感覺好孤單
不過我女校

易讀同易高分係兩回事喎

認真syllabus小physics 一半

好似ict咁

屌60-80%=lv4
真心覺得黐撚線
利申 pure sci+m2撚

咪同數學差唔多
好希望有份卷可以拉到5**個位去返85%

我見好多女仔好有理科sense，理解好強，但係一掂數就收皮
明明中學數學應該靠操都上到5/5星

真係好迷茫，中文好有撚用

core=一嚿屎
core+econ=兩嚿屎
that's the difference

理科sense姐係點

即係一聽就明個concept個D

econ bafs art

Physics Chemistry M1

後悔第三個選修科無揀西史
讀歷史可以增加個人修養

之前補習有個女仔讀哂咁多科 好想識佢

我都係Econ +Bafs
Econ 讀得好開心 bafs就

其實我覺得文科仔好型

冇人答

我都係對bio好大興趣所以揀左 高中一直讀得幾好 study leave花左最多時間温 拎左5入左u讀醫療科

緊係bio啦 講真bio鳩背個30本書已經夠 算係唔洗點用腦 chem反而多啲花巧野 我讀到中三個陣已經頂唔順啲抽象到爆嘅chem
利申 phy bio m2

same 語文能力比較強 成日比賽拎獎 中四開始幫啲展覽同刊物寫下野 但係DSE作文4左

同你咁似

我係臨考前一日溫入場9寫都有5 原本諗住drop bio 可能14年題目比較新穎唔考背誦掛

文學 geog
文學都算幾好架啦，d人一開始都同你講係伏，所以揀咗都有心理準備，而家老師都話我叫做坐4望5
geog不了，除非遇到個好好嘅老師

人有相似

ICT 合格容易高分難
而上M1既堂係用上core math 既堂一齊上，佢唔係當一個獨立科黎上(我學校係咁，其他唔知)
即係假如人地用100堂教完所有core math ,你就要100堂教完所有M1同core math ，所以前題你要math 打得好
所以m1同ICT 唔係用黎屈分

我反而覺得phy抽象啲，chem好易
可能phy 啊sir教得差

巴打做緊咩工

中西史再加多課geog
依傢諗番都真係玩命

全文科生出到黎做it狗

後悔揀左bafs
讀到中六頭頂唔順drop左
明明中四五成日頭幾名
但中六啲咩financing真係玩死我
又要背formula又要咩financial statement
屌你地邊個死左要重新分share我唔想知啊
Bafs真係唔好亂揀 兩個世界

喺英國讀梗u
Freelance幫人寫野同做下藝術工作

行行出狀元

physics我好飄忽，一時好好一時衰衰哋咁，諗緊去唔去補好 定自己操算，想搵巴打專門畀我問phy
chem bio我都係齋背一晚就狗衝去考
m2就...裸
下年考啦，好撚驚 依家間唔中操下數咁，唔敢好似以前咁囂
希望下年4科都生生性性有返粒星揸手

公屋撚冇錢去英國

好彩當年揀左phy+ict+m2

不過揀得好又點，考得差一樣無撚用，無u入

認同 根本唔係真係咁大影響
做商業根本咩科都得
要讀得好就真

DSE BIO = 叻仔先讀得黎
考DSE 都唔知佢出題想點

chem bio都難？

屌dse雞已經無資格出聲啦

呢個真
工作經驗勝過一切
反而耐左會覺得讀cert 更勝一籌，即刻比人優勝

最好去補phy

屌依家讀econ班撚樣讀得好撚輕鬆 好容易高分 搞撚到讀Bio Chem嘅我好撚妒忌 究竟econ班撚樣遲啲會唔會收皮 定係之後會好難 或者一路咁撚簡單
利申：好撚想班仆街仆街

冇關係 我做art嗰行(雖然freelance好hea) 大撚把人讀到好雜 finance又有law又有science又有
其實中、大學讀咩都冇乜所謂 最後做咩都冇人知 有興趣 唔會讀得好痛苦 甚至開心 已經贏左 想賺(大)錢另計

我反而好好彩有揀到BAFS
相比Physics,BAFS其實唔難

呢個真，D野明明識但係永遠答唔中point

全文科

好彩讀左ive,依家有得做工程

中文5* 就係靠佢輕鬆入u

我見得好多on9仔死要讀理科
點知最後幾撚勤力都好最尾全炒
真係奉勸一句
冇理科頭腦
千其唔好簡理科
否則會死得好撚慘
Btw 話bio phy 冇用果d 唔知係咪真係升左上去
Bio 可入nursing
Phy 可簡engine
冇讀既唔洗諗

利申：al撚

econ極度簡單，所以條curve都高到仆街 好易就無咗粒星

想淨係讀Accounting

科科條curve唔同 好難講嘅

econ bafs m1
正

唉屌無啦 仆街玩撚曬

好撚後悔揀咗chem
最憎就係背嘢
三年考試都唔知有幾多次合格

揀chem悔終生

agger

有咩好玩曬
我學校有2條友勁到仆街一個6 一個7
curve高到仆街 92分先有兩粒星
chem 派grade 4～5既比例係高過其他

最戇鳩既科一定係bafs
workload大 錯少少就趺粒星
要你識曬d野之外，仲要極小心，而且玩法真係幾多下
不過依家愈cut愈多真係好戇鳩

個人認為最好既combination係 econ phy m2 真係付出與收獲成正比既科

我聽個同學講佢補咗反而冇咗時間去自己理解唔明嘅嘢，同自己做，太依賴補習，所以反而衰咗
我冇補開習，但係我都係鍾意自己做多啲
我覺得自己操都ok嘅，依家臨考試操少少咁都keep到~85%，但係我想搵個好心巴打可以畀我問下phy

個制度最on9
選科唔應該係咁
點解要用平均分黎排次序？
因為我bio chem差所以無得讀phy
到底係咩事？
中3要讀埋哂d濕9科 又歷史又地理又科學
仲要用呢d成積作準則去揀科？

Brett子讀咩科

理科sense數sense撚

我學校都係
但m1個syllabus少過其他electives咁多 好多間u都當佢一科elective咁計 所以我覺得好抵讀

當初我係讀BAFS(ACCT) CHEM BIO(唔夠分入Econ班 dropped)
背到死死下

原來係數學狂人

呢世人最錯就係揀咗bafs
自己又唔係小心 又唔鍾意數字
咁無天份都揀 讀到想死

拆返開做Acct同mgt兩科咪幾好

做咩唔搵私補

理科

有時見啲人揀左理科
溫極都唔夠自己高分係幾好笑

見到有人講geog伏 我覺得地理已經算係最易果啲黎

Bio真係on9到震 好後悔無揀ict

利申：bio geog

大學想入文社科
Econ geo his 中史 bafs tourism 任揀三科

大學想入理科
⼀⼁⼀⼃

AL個分野先大
個感覺勁high

揀左hist+econ
兩科都5*冇乜好後悔
hist同LS根本同一門野黎
上到大學發覺對寫文幾有幫助
econ就肯溫操下卷都有5啦

係後悔當時冇揀M1/2 or BAFS

唔夠高分都事少
果陣我同佢一齊溫既大家都咁多時間 我直情坐係到教哂佢 佢第日都可以係唔合格 直情係大炒

有諗過 但係我唔鍾意人望住我做嘢 同埋我硬係覺得一對一咁面對面好尷尬

揀econ無一次小測/大考分數有雙位數#

大到勁誇張
我見到佢地
都覺得佢地絕望
最尾炒左讀asso 即刻簡反bba 其他濕尻科都唔會簡engine science 來讀

讀唔掂理科 唔揀理科既話
其實揀咩科都冇所謂

DSE雞想問吓AL bio同pure math係咪地獄，自己平時讀bio同M2都覺辛苦

屌 根本我應該揀中國文學

揀左中西史地理，
全部星左

依家等緊乞米

當年臨考mock個個係操場死溫
我地三個frd係度吹水
最後三個各係三大插支旗
真係好撚青春

自己覺得pure math係天堂

文科仔錯揀理科

簡錯理科 最後asso上番一大ba

我讀Chem phy m&s 答你唔到
我眼見我d 同學d pure 我一句都睇唔明
我讀大學d 數更直情係背數

一大BA收生好濫 收勁多asso
唔使打j啦

表示當年揀左ba econ
最後讀左工程

個人覺得一部分係天堂，一部分好悶但未至於地獄

利申輕鬆全A

我冇你咁誇張囉 只可以講係適合讀理科 讀幾下會上手果d
當年炒左中英入唔到u

LLB大神

Agger
做Pure maths卷係一種娛樂

可惜未滿分過

M2我覺得似applied多過pure，雖然只係基礎數學，談唔上pure定applied

一大engine nursing etc都收好多asso
係得bba唔收

bba

完全讀唔掂

咁我無咁癲既
都係80幾啫

唔緊要啦
喺張cert度咪又係A，鬼理你A頭定A尾咩
諗返當年做pure phy嗰種開心同滿足感

Matrix 又悶又煩

Same
不過我係bio

屌我理想中既組合
但當年冇得同時揀ict同phy所以揀左bafs econ ict
讀左兩年drop左econ 再到retake就冇掂過bafs 完全唔知讀黎做咩

m就唔夠分唔比我揀

但dse出黎我maths個分好高過勁多m1/2既人
講真雖然我中三唔夠分姐，但渣既人讀唔掂咪會drop 最唔得咪逼人drop
洗唔洗中三就判我死刑
於是今年retake自修m1不過又好後悔冇揀m2咁就一年

但佢好可能係最實用嘅數學工具

真係好熱血
真係讀緊書
人生好似無咩其他野比得上個種激情
利申 入U hea讀

入U勤力過中學
不過硬係無乜目標無以前咁熱血

同意
但pure math卷既出法好唔鍾意
好似砌積木咁
通常揀inequality

入U讀咩

我係skip嗰啲鳩計題
Linear Equations 同 curve sketch必skip

我都覺得係

計其實可以交畀電腦
明咗個原理再讀啲同代數有關嘅嘢有用

數
好開心嘅一科，雖然堂上無女

攞滿分都skip

Btw pure math既 integration 深入到
我記得係兩條lq

以前5揀4定唔知4揀3嘛
有一條可以skip
咁當然跳咗最高風險嗰條

完全同意，心諗你逐格計係咪想攞人命 根本係考你有無禁錯機

垃圾雞校冇得phy搭ict or Econ
依家讀phy chem m2
Phy (依家讀緊磁 好難 )
Chem好多要背
M2讀得唔開心(本身為興趣讀)

唔係最低風險咩
定係你意思容易計錯數無晒分

係好易計錯，而且寫一大堆得好少分，效率太低
花時間做其他個效益會高好多

屌早知唔撚揀physic

唔考你計又唔得嘅

Btw今年M2條matrix算係出得唔錯
唔算好煩，又有啲concept位喺度

垃圾中學雞 咪撚上咁多拉登 讀下書啦

係易到on9定係好難

屌 va真係好撚on9

Phy呢 又係A

Agger

係
不過phy無數學咁易

2A神童
利申 phy唔叻

physics 中三全級第一，中四變左最後一名

唔知點解中六開左竅，考左個5*，所以真係人生變幻無窮

BAFS + ICT
本身可以讀埋M1
但係怕太難冇讀
讀到中五先發覺BAFS太難,完全冇興趣
中五下學期先自修M1太遲

Btw 有無applied math

咪讀m1,m2 啦，對呢兩科有weighting 嘅program 冇幾個，你想讀calculus algebra stat升到u 大把你讀

時間留番黎讀physics 好撚過 , m1/m2 加到嘅weighting physics 都做到，相反physics 做到嘅m1/m2反而做唔到

嗰陣2A每年都幾百個啦，神乜鬼

個人覺得數同物理真係好抵讀
平時肯努力下，考試前直頭連書都唔使溫

唉 phy學緊磁場
好難
但我真係好想phy拎5

揀咗chem，悔終生

econ
M2
淨低個科Phy好定ICT定中史
Phy就好似好有用
ICT就聽講好Hea
中史就未肥過，有少少興趣

我就係最佳例子，以前上中四得文同理科揀，最後走去讀文科，但出到黎工作就乜都係 chemical。

仲有，揀科一撚定係揀sba 比重最低嘅
教畜睇你唔順眼就比低分你，反映唔到你喺呢一科嘅努力，你甘心咩

VA

我ACC
揀chem我覺得未必差好遠
不過applied當年出得好深考個下好驚係真

中產家庭既學生唔洗擔心呢個問題
一中學grad完就比父母dom去外國讀書

其實SBA應該anonymised，加搵街外阿sir比分最公平

揀phy
到時大把大學水泡俾你揀

不過認同dse制度好過al就真
3AL太intense
讀既野又太深入太狹窄

加上好多人大學轉商科
以前讀既野廢晒
掉返轉上到U可以連econ, acct都完全無掂過

你睇HKEAA個ICT result 就知
相對其他理科科目個中位數其實係偏低
合格容易高分難

無phy 差唔多唔洗揀成個engine, 對中遊學生phy一定最緊要

完全唔覺得有幾影響

冇興趣俾你碌過到 讀到上去咪又係gpa 唔過二 等defer

好同意 大學Engine係中遊學生集中營

好後悔冇揀phy
揀咗商科

chem都好易無左粒星

我就係成功嘅例子
chem得5

睇過咁多個回覆都係phy最好
建唔建議換走M2讀ICT？
不過M2都似上到去好有用
ICT好似多D出路咁

M2讀咗先應該好啲，同phys相輔相乘
其實中學phys無calculus又係低能
好多嘢明明同一條式嚟
只係因為無calculus唔識變換所以變到好多式咁

揀科冇得揀老師，又係玩撚玩

一定係M2>ICT，engine收生好多時睇重M2，反而ICT少見

中學啲嘢攤長嚟讀，學生嘅吸引會好好多
呢個時間最適合讀啲要理解唔使鳩背嘅科
數同物理係較好嘅選擇
讀M2你出路會闊過讀ICT好多

以上係假設你兩科嘅表現一樣嚟講

吸收

DSE ICT好濕鳩（其實科科都係）
學嘢好少，教好多過時嘅嘢
要讀上到去再讀，數學好唔難pick up

AL讀既野太狹窄？

唔覺
中學揀左chem bio
而家咪一樣讀緊bba唔係讀曬銀時

phy chem bio真係好睇老師質素
In bio we trust
利申 下禮拜一考

phy chem econ m1
已上岸

多謝D意見

Phy Chen ICT M2
無讀bio 好明智

後悔drop左chem 讀到中六先覺bio chem係密不可分 要揀理科bio chem建議一齊揀

你揀咗理科已經好過唔少人

係咁econ同ICT呢？

不過我兩科都好想讀

BAFS+ECON
一早面對現實 香港地搵食>興趣
DSE BAFS 5* 但上到U FA F左
讀緊Accountancy 向著Big four OT輪迴之路進發
同學仔真係要慎重考慮 咁就一世

讀緊phy chem m2 做理科仔
Phy chem 讀得ok 但係m2覺得好難handle
好撚難
慘在揀完呢幾科大學又無諗住讀engine個d

無知一問：唔係可以自修之後照報DSE嘅咩

Phys 好撚正 平時上堂訓教無聽過聽書 全部quiz test 炒曬 studyleave 用半個月搞掂曬

Phy M2 Econ BAFS
輕鬆讀

想hea讀，比學校玩鳩，讀埋啲理科，食撚哂屎

讀左視藝入去識女
入到去9成男人
不過 算啦
讀咩都一樣

中學選科真係好撚重要，依家dse玩法就更加係，基本上最理想就只少一科物理加一科商/文/史/資訊，再加m1m2，咁樣選擇就係最多，中學學嘅嘢係為咗升大學選科，而上到大學起步點有明顯幫助嘅就係理科同m1m2

讀歷史最重要係可以資訓垂鑒。歷史讀得讀得透嘅人應該會讀到灰，因為佢好清楚個世界會點行落去

到揀科嗰陣你就唔會後悔
始終分唔係太差都有好多選擇
同埋唔係揀文科袋住啲數都會讀得無咁辛苦

做記者咪乞囉
為錢途就諗唔過啦

我以為呢個post中伏既大部份係揀文科

多謝chem呢科送我入u

假如揀過科
會揀phy bio chem M1

當年年少on9 立志讀醫 揀左phy chem bio m2
chem 都還好 bio真係背唔撚掂
中五暑假接觸過econ之後 中六即刻drop bio 自修econ
最尾econ 5**

後悔中三太Hea數太廢學校唔俾我讀m2
不過好彩poly yr1嘅數都叫應付到，上個sem1110 B+左

geog其實唔伏,要好睇老師,同埋自己肯唔肯背
利申:地理5

以前成日笑入中史ict既人廢
到頭來 好羨慕佢地啊 嗚

BAFS management最好讀
上堂唔聽 考前一日望下notes都合格到
但之後太唔想讀 連notes都唔想開嚟睇所以drop左

Same 我中三因為知BAFS個呀sir有料所以揀左BAFS 雖然完全冇興趣讀得辛苦 但好慶幸當年揀左BAFS無揀文學

留名

冇讀physics m2讀緊engine成隻狗咁
中學冇讀真係爭九千萬條街
思維冇就冇唔係一時死谷就有
奉勸大家讀下physics m2
唔係到時唔好彩入水泡科只係下一個地獄

同埋chem有咁難咩 點解大家都咁後悔
利申：裸考4

當年va+ict
完全唔洗溫書日日打機dse裸考

點解呢個Post咁多人揀四科

利申:廢柴2科讀到想死

F4 chem已經讀到想死

初中 文科成績好過理科
但當年揀左理科 覺得好玩啲 唔洗背太多野
CE 理科成績全D
搞到上到f7 焗住揀2AL econ pure + 2AS computer application liberal studies
瘋狂補econ pure, drop 左computer
結果econ e pure f 左
反而無補習無咩點溫Ls ue 中化 拎C
無u讀

如果當初揀左文科就好啦

我Phy Chem Geog
點知上到高中理科收曬皮
而家如果比我ff ，最想讀曬中英文學
利申中文系

講多啲

以前冇讀文學入到中文系有冇好吃力

Chem先好讀
中三57分岩岩合格
果陣學校要揀三科，諗住揀科chem hea讀兩年drop
果陣molecule同atom都未搞得清照揀
點知發現中三既野其實係最難
不過小弟垃圾最後dse擇唔到星得5

題外話，我econ+bafs+chem+m1
當年其實讀得幾撚過癮
仲諗住electives會有啲星仔睇下
可惜中六掛撚住溝女hea讀入唔撚到神科

以前最初揀chem bio bafs + m1
後尾drop 左m1

比我揀過既話我會跟興趣揀
BAFS Geog
唔揀3個，不過記得學校好似逼揀3個electives, 會揀多個讀一個學期drop 左佢，唔使好似以前咁chur 住讀3個

諗返真係揀錯，好後悔，超級後悔

理科
朋友想做護士但無讀bio
真係後悔一生

初中想揀中西史地理
但成績太爛比人掉左入無人揀既econ+history(初中全級尾幾，冇科合格 ）
最後而家大學econ major
所以話邊有咁多如果
好多野都整定

冇bio都可以讀nursing
係入到去讀得辛苦d姐
但唔會令你冇得揀nursing

Phy chem ict m2
Engine 頭一年輕鬆讀

Acct加econ
表示易撚到仆街

不過最主要都係個人嘅決定 冇話邊個對與錯
好似我幾年前中三選科 一大埋人揀chem phy
我都照揀bio phy 最尾我咪又係好好地 近排考完dse phy 仲坐5*望**

出年先考
唔夠分就死去讀engine

14 dse 淨係後悔eng math冇好好讀，唔後悔hist同ict

有冇ching同我一樣讀旅款
一粒星想要兩粒 17dse

其實唔係簡單
只係你以前學過 跟住大學用一個slide幫你重溫返

物理 生物 化學 m2
原本想揀文科，但因為揀文科既話，係大學99%乞食，加上歷史有得自己睇，但理科無，依加完全無後悔

又唔係要拎諾貝爾獎，DSE，正常人都讀到啦

Phy呢

點都好，好多謝各位巴打指點感激不盡

入到U大撚把啦傻豬黎

phy chem bio m2先係最多
bonus都最多

唔覺 你讀到書既 之後追番有幾難

中學經濟科，大學一堂講完。

點解我唔讀Econ
利申 讀3.5X

如果讀全理仲要成績係中間，唔係好撚勁可以升去大學讀專業既話，認真乞食過文商科

有engine
點都唔會乞食

你大學真係take過econ course?

u果d 2手飯唔好拎黎比

傻豬黎，總會有啲高質但中學女校大學又讀啲女多男少嘅科

有。poly科car，一堂講完。下一堂新野

今年揀科
想揀phy chem bio其中兩科

AL drop左math & stat係最錯既選擇

chem bio好易
chem只需背marking
bio考試就唔係真係睇識唔識bio，而係考語文能力

Bio係習極度嘅背記加科學邏輯推論於一身

3個electives加科m1/m2其實都唔係好多

HKU intro course用左一個sem，完

會唔會咁撚蠢唔睇下大學收生標準先黎揀科

can't agger more
所以唔明d人點解話讀理科出路好過文科

有啲人個腦運用真係淨係側埋一邊 但佢地可以係個個範圍入面易啲上top，好過我依啲左右腦太平衡嘅人 以前測過左右腦運動差唔多五五分

Poly car科就行埋啦 大部份都係垃圾科逼你讀

入到3大 engine，乞極都有個名頂住

有工程，工程人工一向中遊
相反文學院，社會學院係fg salary report已經長期係最低果批

屌同我一樣

中史
比4隻手我都唔會寫得切

乜鬼左右腦，肯唔肯讀姐，見到數就唔讀咪收皮囉
或者其實只係無個好老師教

初中啲嘢不嬲都係假象黎，識多幾個師兄姐一問就知啦

搵私補啦

所以無理科頭腦既人千祈唔好讀理科, 如果唔係慘過去死
仲有如果你將來唔諗住做醫生, 工程師呢類行業的話, 其實真係唔需要讀理科

又係嘅，有啲人一見到數學就笠水 可能係因為佢地唔可以好快睇明而有自卑感，搞到唔敢面對
所以不嬲都話，理科人學文科係易過文科人學返文科

你留意下大學文科既fg salary report，你就會想揀理科

工程撚表示好彩poly design in完唔收我
後悔終身

如果讀埋個pgde出黎教書就好好嘅
如果讀得上同埋有教席

難撚到，上左兩堂知道伏即drop。

我中二三都係文科好數學廢，但都係死chur返好佢，慢慢就識欣賞數學

揀文科好多時候都係數理差，之後揀曬文科，又或者啲老師誤導，唔識教，搞到以為自己係邏輯弱智，咁就揀曬啲文學呢類乞食科

但避到一時，避唔到一世，文科人工比理科低太多，大學畢業都同ive仔人工差唔多

文科pdge競爭大過理科

Bafs phy 中史
文理商全才

樣樣都唔識

好多時係啲文撚唔肯打開佢哋個腦去欣賞數學
明明全部有跡可尋有哂規矩唔使老吹
易明過文學好多倍

老師教得差都會咁

提多大家一次，揀化學 悔終身

真相黎，學校啲垃圾老師係唔會講出黎畀學生知，咪伏鳩哂佢地

如果下下都講人工的話其實此post已完
問題係有部分人天生唔鐘意理科/讀唔掂理科但俾屋企人逼左去讀理科, 個幾年真係慘過去死
係香港地, 無父幹的話, 米又係搵得雞水咁多又上唔到車, 倒不如讀自己鐘意既科開開心心過埋佢算
利申: 過來人

其實俾啲心機自己睇都睇得明 下下要人餵到埋嚟先食就無乜意思
只會係唔肯學或者唔想學，而唔係學唔識

我都係喎 其實兩科都幾有關 幾正

文科易在唔洗答好精準既答案，大約甚至含糊都有分
好彩無揀文學歷史，唔係依加肯定等乞食
文科入到大學，等4年後就同ive仔一齊拎人工無乜分別

就係無父幹先要自己努力
除非你唔生仔啦 唔係到時個仔實怨鳩你

文科商科都係垃圾
我個年中學會考最勁個幾個都係理科精英班
A班係理科精英班
BC係理科班
D班係文商科正常人
E班係文商科 成班都係repeater 冇人識佢地 全部垃圾人

冇野利申 會考考得好又點
沒有美帝國照顧 我完蛋了

中學揀化學
大學揀化學
但大學揀化學都好過文科既

Chem好易，認真

投左胎做人已經玩完

唔講人工講興趣真係玩撚完，每年失業率最高既學系，人工最低既學系，難以移民既工種
全部都係文社包攬

真係屋企唔憂柴憂米先會撚依啲科，想搵食真係悔終身

我係預科揀咗化學仆咗街，忠告大家唔好中個頭埋去
揀化學，對化學以外嘅學問幾乎零幫助，大學唔讀返化學或醫療嘅話等同無讀過
相反中學讀好數學，你之後想讀數又得，想pick up其他科都快上手過人，絕對令你立於不敗之地

依加揀化學，對入學幫助大

我由頭到尾都說服唔到自己化學書講嘅係真理
由歷史同實驗紀錄去預測其他嘅可能性，我不能接受

正解，當年考完CE個暑假完已經ko晒Organic同physical chem，然後無後顧之憂咁爆其他科，爽歪歪

入醫療就係
其他科讀physics仲實際

中學揀文科，衰過揀ive
入大學難，人工低，好彩中三果陣識諗會係咁問人，唔係即使入一大ba人工都低過ive sci or engine

讀唔掂Chem真係會玩死人

尤其係嗰啲每事問每樣嘢都質疑嗰堆撚樣
即係我

phy chem bio m2有bonus
食正就肥肥

Phy好玩啲，但chem易讀啲

其實好多時候係教師問題多

why not both

樓豬幾歲

我自己比較叻去理解，差在背誦
讀physics每課得嗰幾頁紙講得完
但chem每課點濃縮都會多過physics幾倍，我就覺得好辛苦喇

依加既化學同會考差唔多

為考試仲質乜疑，真正質疑，學問嘅地方係大學以上嘅地方

廢加冇時間既唔好學人讀三科
只會俾sba同多一科拖累你溫書

個時我take bio phy va m1，上va堂一路畫嘢一路做其他嘢都得，考試又唔駛溫書，上m1堂就core m1打孖上

中學無揀Phy
揀左科無人識既IS
係真係IS 唔係CS

想入工程科無人收
因為d人連IS係咩都唔知
Interview 俾個老師問返係咩黎
幸好諗野係理科思維

依家做緊I大仔讀工程

phy chem bio m2
讀得幾過癮

讀呢科好過讀大學ba

Chem唔洗背啲咩架喎

讀chem 做research 是常識吧

咁多中學都未畢業上連登既

Org chem mechanism無晒，戇尻到

orbital無曬

識人揀Phy chem bio 大學bba law 揀咩都唔會爭得遠如果好似佢咁有料

有得揀就係，但8成人都無得揀
入科學 工程都好過文社

文社依家連做minor嘅資格都無乜
見得最多都係理科minor商，或者調轉

始終雖然食飯既人多，有閒追求離地知識既少

好多人都類似係咁其實

M2其實係咪都係靠操

15 DSE
PHY CHEM ICT M2

唔好再讀化學呀

悔終生

如果你有信心入大學 又會讀工程 環境工程
m2 phy chem好大幫助

civl d wastewater management都要chem

依加同會考一樣咁易

成個中學最易既科係m1
唔揀真係傻尻

點解中學嗰陣要畀chem加中史我啊屌你老味臭閪
利申：讀緊酒店

chem咪幾好

以前間仆街中學dse照跟成績分文理科
果陣時成績廢入左文科
結果dse有hku dental既分數文科仔都無乜野好揀，對上入gbus果d又未夠班
結果讀濕鳩bba
如果讀理科入個poly三寶好過

可以比我揀多一次我想讀文學...

gg...
啲數先最伏

其實文學一樣有跡可尋，時代背景直接影響唔用文體同文風，唔係無中生有，唔好講到文學就等於吹水咁啦你覺得數理易係因為你長於數理啫。人係各有所長嫁啦，依點係冇得否認。唔通我精中文，覺得易過數學n倍又走黎踩數學咩同讀數嘅人咩。

利申中文系，數學白痴。

文科向來係仇人科
揀左文科，永不超生

咁啱嘅我都係18
我應該點都唔會諗engine
最多係nursing

真係慘左啲

nursing 啲bio 野無咩興趣

㨂左ict

岩 總之去讀 combine science 同中史

老豆教chem 中三考90 喃住揀chem bio bafs 結果俾人呃左去讀phy econ m2
最後三科都5或者有星 d嘢去到大學都有用 中三當年決定真係人生轉折點

不過其實讀唔讀得好一科 好睇老師質素同本身天份

遇到hea的老師辛苦好多倍

我都係咁
最後發現幾乎無樣係universal

我係CS 仔

on9 先讀cs

咁又冇話吃力嘅
文學嘅野你有心，幾時都pick up 到架
頂多係上堂時有d作品我係第一次聽
而有其他人已經睇過，甚至背得出
但我強項又唔係背書，創作方面以前中學覺得自己好勁，拎下獎咁，但上到來眼界大開反而覺得自己以前d作品好差 ，少左寫野。
同埋Dse 中文同大學中文真係兩樣野來，
入左U,自己興趣偏左向文學批評，比較文學個邊 好想讀下d西方南美個d文學，來緊hon project 都打算做日本文學
講多少少，我今個sem 讀完香港文學，之後我睇左DSE 中國文學科嘅選修，佢香港文學個選修同我個course 大致相同，我諗呢啲就係有讀文學嘅好處
btw 我個tutor 係某個香港本土詩人，佢對於整個香港文學只能成為一個DSE 小選修好失望

唔係話一出嚟都有兩皮野嘅咩?

Econ+bafs
好後悔 Ba accounting 難到仆街
想讀Bio做護士嗚嗚

講緊combined sci wor 點樣2 皮野一個月

港大就係

到時你就會話好後悔讀bio

想讀ba 做會計師 life

屌睇咗computer science

睇錯正常嘅

史

無諗過要做金融會計個啲 諗住初中無讀過應該好好玩 完全無諗後路

算la 每每出呢啲post 總會引來一班理科撚打飛機
我中學讀理科，但我睇唔出計數勁嘅同學佢日常嘅思辨能力有幾高。
單用文理科去評一個人嘅整體能力，根本就on9 中學生先會咁諗

ROFL

無人講整體能力
係講理科機會，出路多好多

調返轉諗，理科門檻都唔係好高啫？
能力唔高都可以計數叻

呢個真
bio+ict 入左engine真係成個戇鳩仔咁
而家轉左讀bba都唔好得幾多

我自己覺得雖然Geography 大學揀科少選擇 但係最易讀 concept唔深 答LQ狂寫point好似掟飛標咁 睇你中唔中
利申 考dse個年 成日打機踢波都攞5仔

同你一樣 好輕鬆下 堂堂ICT就當自修上網打機
不過我係16DSE

econ geog phy

過多幾年根本冇人理會你讀咩

今年hd 畢業 打算自算ict phy m1 想問下phy用邊個出版最好 同埋elective邊part易高分

利申番先 當年讀bio chem 但得3 出年打算挑戰多次

認真
淨係想要degree一定有得讀
但唔係商科人
唔想再禍多自己一次

悔終生

出路好好多咩 我識朋友讀chem，但聽聞做lab個啲人工都唔係幾高，又冇話特別有前途 我唔係話想踩理科，但感覺上讀文讀理都係咁上下，有優勢亦有劣勢

唔好再讀理科，除非做醫療個方面既工

做lab好低人工，每年升幅分分鐘連通漲都追唔上

但高過文科人啦

文科有咩優勢???

99分 之後全班最尾

補習啦

全班最尾補唔補都係咁架啦

唔計engine醫療科
係大學major science科咪同文科差不多
唔知幾多science人最尾又走去讀pgde

邊個講架

差唔多?
stat都萬四
phy又可以轉engine mphil, pdge
phy chem bio math比起文科易出國
咁都唔叫比較好?

最緊要係中學揀理科，我大學可以讀返文科

以前AL學校有個奇怪制度
就係掟理科幾個人去文科班
語文跟文科上，數理跟返理科咁

班文科撚好撚唔妥我
因為我又懶又讀得好
大學揀科仲闊好多

冇讀m1係人生其中一樣最後悔既事

中學個陣本身有讀 physics 不過後來 drop 咗
不過無後悔過 因為自知完全唔係讀工程既料子

btw 我覺得 chem 都唔算好伏啫 講理解又冇 physics 咁高要求, 講背又冇 bio 咁多嘢背 其實算係理科入面比較輕鬆
不過大學揀科嚟講又真係 physics / bio 多啲嘢揀既, chem 主要都係讀 pharm / medic 先需要

其實phy m2 m1 有冇可能自修到

Phys Geog M2

Phy要有學校幫你做sba
M1 m2可以，有textbook+past paper已經夠做

自修生去考唔係唔洗做sba 直接100%咩

但係你之前一定要做過一次sba，之後retake先可以咁

自修生只有在以下情況下方可報考需要實驗室或工場設備之科目：若考生能證明以往曾應考該科目之香港中學文憑考試，或在相等之公開考試中應考該科目、或於考試前一年已修畢或正在修讀該科目之課程以達至香港中學文憑考試／相等程度（然該條款並不適用於設計與應用科技科）。

想問下係咪phy chem bio 都要？定淨係phy

Phy chem bio都要
如果中四五既話試下求學校比你讀，中六既話唔介意讀多年可以報日校幫你做

我15畢左業 淨係讀chem bio

Hd今年都畢業 想考2018挑戰下 睇黎冇緣

Non jupas唔得？

升唔番ugc 唔想讀top up, self-fin 果d濕尻

同埋我會報番chem 我係咪用番15用cert比佢睇就唔洗理sba果d野

考評局應該有資料你考過，佢要cert咪比佢
Retake唔洗理sba

文科人 真心對文科有興趣 唔知點解總係有人覺得偏向文科嘅人讀唔掂理科 仲吹到話文撚唔肯打開個腦

你可以揀呀，但跟唔跟得上就另一回事。我眼見中文系都唔少理科人，雖然語文能力尚可，但啲國學底差到可以連基本文學流變都未搞得清楚。除非肯下苦功，打好個底，否則都好難做到標青個個

但文科人連轉科既機會都無，隨非返轉頭，否則係一世無機會轉會

講機會幾時都係理工科，專科多架啦

過來人：
中三揀科一定要揀理科，最好揀同入大學有關嘅理科，讀埋M1/M2 更好，數學其實真係好撚有用，愈大愈明

入U再揀搵食科，千撚其唔好揀哂銀時！記撚住呀，寧願揀engine都咪揀哂銀時！

過來人

各位記住，入U千其咪揀哂銀時 ，一定悔終生！

哂銀時已經好過文學院
可想而知文學院有幾不濟

可惜當年未上高登 ，如果唔係一定唔會揀哂銀時

如果讀到嘅話最好有phy+m1/2
如果唔係想讀engine水泡科都讀唔到/會讀到爛曬grade

同命運

另外仲有m1

想揀Chem bio ICT
利:今個星期揀科